自駕遊嘅圓夢路程表

小弟同好多CHing一樣 一到十八歲個時第一件事就係走去學車
我唔係啲咩特別好車嘅人 到而家排氣量同油缸個啲專業嘢完全係一概不通
不過 同好多香港人一樣 都好鍾意去旅行 特別係第二家鄉日本
日本的特別之處 就係除咗市區（例如大阪，東京等等）本身好多嘢睇之外 日本郊區或者較遍遠地區（如沖繩、紀勢半島/和歌山，福岡，北海道等等）都很值得去參觀和玩樂 呢啲地方沒市區嘅交通嚟得噉方便 除咗揸車之外別無他法
大約四年前去過一次沖繩 對個一次自駕遊的經歷很深
自從個次之後 一直都想有機會同班中同嚟次日本嘅自駕遊 想必要好好玩

今次遍文 就係講下由得個講字到你可以自駕遊究竟要經歷幾多嘢同埋花幾多時間
由零到自駕 最順利的話要幾不多兩年 幸運的話可能十九歲就可以出個正牌

壹 你要先滿18歲 香港法定的駕駛年齡係18歲 如果本身真係好想快啲考到個牌 可以18歲個日就走去運吉處到搞掂 學牌（$548） 路票（$510）

貳 佢哋就會遍一個筆試嘅時間俾你 你只要温習好啲題目 到時考試考20題答中16題或以上就可以通過筆試 成績會即時知道 如果你係駕駛學院嘅話就會由學院個邊通知你

亝 運吉處就會遍一個路試時間俾你 而你就成為學神啦！ 呢一個部份通常最花時間 因為香港考車人數眾多 加上通過率不高 導致輪候時間極長 考路試嘅時間大約在你考完筆試嘅8-10個月左右 我當時1月考完筆試被遍了10月考車 呢段時間基本上沒有事可以做

到差不多考前一兩個月 就可以開始揾師傅/到學院跟進學車事宜 通常呢個時候先會搞學牌，以免你肥咗要重考時學牌可以用耐啲 呢個時候跟據你報1號牌定2號牌 揾番相應嘅師傅 佢哋就會同你按需要和時間同你操車 如果你覺得手車唔係好掂 可以額外揾師傅加操添

肆 考車 考車分為乙部同丙部 不過現在很多時候都是考合併試
香港考車是斷錯計 即是以你犯了甚麼項目為準 例如輕微犯錯的話 同一項3次就會肥佬 嚴重犯錯的話 一次就肥佬！ 如果甲部和乙部都合格的話 就等於考車合格 成績可以即日知道
如果不合格的話 就要申請排期重考 這是香港考車最殘酷的一面 如果你考衰一次 平均要等3個月才可以考第二次 想揸車就要等更耐

伍考車合格了 就可以出國旅行吧？NONONO！你以為運吉處會俾你亂嚟
合格咗唔等於揸得車 你首先要等七個工作天 等考官將啲資料匯報番俾運吉處知道後 才能申請 暫準駕駛執照($90) 俗稱為P牌 持有P牌嘅人仕就可以揸車 但係要遵守以下幾項規則：
第一、任何公路最高時速70km/hr
第二、任何三線或以上快速公路不可以行快線/最右線。
第三、駕駛人仕必需在車前車後掛上P牌以才識別
第四、P牌駕駛者不可以申請禁區紙（如嶼南禁區紙）
第五、P牌如有輕微違規（扣3/5分的違規行為） 將會延續P牌半年 如有兩項輕微犯錯或一項嚴重違規（扣10分的違規行為）將被取消駕駛資格 並要重新考取駕照
第六、P牌駕駛者不可以申請國際牌
P牌嘅人仕需要等一年時間才可以轉正牌 而且係一年內不可以有第五項的行為出現
你可能以為扣分好難 其實揸過就會知道好容易 因為P牌通常手車未必好熟 好容易就會出事
常見嘅扣分項目有：
衝紅燈 （5分）
越過雙白線（5分）
超速15-30公里（3分）
而 違規泊車 雖然係會被警察捉 但不屬於扣分項目 所以信政府 唔洗驚 ！（誤，你都要罰$320）
*P牌最可怕嘅就係唔小心犯錯就會被人加監 加監除了使你變正牌嘅時間變長 再被人捉3/5分違例就要重考過 那你一年來的努力和金錢就白費啦

陸 終於 你過五關斬六將 One Take Pass到又順利通過一年嘅暫準期 噉你就可以去多次運吉處申請十年期嘅正式駕駛執照（$900) 如果要去旅行的話 記緊查番你去嘅國家需要啲咩嘅證件
以下係幾個常見國家：
台灣：香港正牌人土只需要香港駕駛執照就可以駕駛相應車輛
日本：需要國際牌和香港駕駛執照
英國：香港駕駛執照就可以 可以駕駛一年
澳洲：按州份有不同需要 國際牌同埋香港駕駛執照（最少要有一年限期）
如果你未滿二十五歲嘅話就需要到當地考試
如果要申請國際牌 都係到運吉處到申請（$90) 牌照有效期為一年 可以到簽過公約嘅國家到揸車
至於 你嘅旅程告一段落……

柒 計劃好所有嘢之後 就可以出發
始終在外國揸車不熟路和當地法例 較容易出意外 所以去之前手車唔掂最好練習多啲
同時花一點時間去研究當地的交通法例和習慣 如果第一次就去右駕嘅國家嘅朋友 就更加要小心啲 因為軚盤方向 指揮燈和支棍嘅方向 快慢線 出口 和 迴旋處方向同香港係完全唔同
去到外國揸車真係唔好影衰香港人 儘量做多一點準備先好去
建議第一次自駕遊去日本 因為日本的道路設計較完善 他們租賃的汽車設備也較好 同埋日本同香港都係右駕 對新手來說會較容易

對於啲沒車牌又想去外國揸車嘅朋友 呢篇嘢話俾你聽呢兩年你會經歷啲咩
因為呢篇嘢比較長 所以如果見到有錯誤的話 非常歡迎在留言區更正
希望大家開關之後可以有個開心嘅出國經驗啦

有冇人試過NYC揸去LA

youtube有人揸過

本來我想撳預覽睇下有沒錯字 點知撳錯post
本文有好多錯字 敬請原諒

依個唔難。珀斯揸去墨爾本先難

你講到好似好複雜咁

其實一步步黎唔係好難姐

棍波唔得 咪考自動波

最緊要有少少閒錢 買架腳車 渣一年半載

咩都熟晒

有d 人香港考左牌 之後無揸過 都敢去自駕遊

試過自駕遊遊咗成個九州，好撚好玩，去郊區完全放鬆自己，風景又靚，幾時有得再去啊

我自駕去過群馬(秋名山赤城山 秋天
四國（四個縣去哂 春天
熊本 夏天
東北 （福島宮城青森山形 冬天

想知有咩好玩可以分享下

日本自駕真心爽 除左highway pass貴左小小之外 沿途嘅風景都覺得抵番哂

某啲人時間同金錢方面好充裕嘅人的確沒噉困難
不過對於好似我呢啲想自駕遊想到癲嘅人兩年真係好辛苦
利申 我仲P緊 十月到期

前年自己試過去沖繩第一次自駕遊，
日本自駕遊黎講仲邊區最正最好玩？

試過兩次 大阪>東京
一次經北陸 一次東海道

又試過四國坐船過九州

沖繩自駕最適合第一次試自駕遊

幾乎去暈成個日本都係自駕，係北海道未去過

而家返左工之後就算去得返旅行都唔可以咁樣玩了 冇咁多假

老實講香港雪藏牌去日本自駕遲早玩爛

最遠
(啱啱考車牌)
Orlando -> Atlanta
Orlando -> key west

大個之後
深圳到桂林

當日甩P 後，喺香港搵師傅補咗兩堂鐘

之後去日本由名古屋揸到去東京，感受到駕駛嘅樂趣

跟住另一次揸去榛名山、伊呂波睇紅葉，好爽

返到香港就買埋車，見識到香港司機嘅「良好」駕駛態度

我三十歲個樣生到成個中學生咁
上年三月喺廣島Toyota rent a car攞車俾人問係咪新牌仔

利：4年牌日日揸車出街

其實武肺之前北海道已經有租車公司冬天唔租比香港人

其實真係好撚佩服雪藏牌都敢揸 仲要外地
我考完牌買車前補鐘補左十幾個鐘 一開頭要自己一個人揸，無人係隔離榜住果陣都仲淆緊底

係唔租比外國車牌。果間係ots 唔係日本人做老世

幾年前睇人電單車去台灣環島
到而家都未成事
考牌用左2年
P牌1年
武肺2年
屌佢老母 前前後後差唔多4年幾

無錯 更正返係唔租比外國人

講真無經驗嘅情況係雪地揸車都真係幾危險

好多女friend 雪藏牌，去到日本好似車神上身咁，真係CLS

平心而論 喺日本揸車真係易個香港嘅
起碼你打燈佢哋真係會讓你

不過當然講緊唔係啲大城市入面
所以我一路都覺得沖繩係一個好適合第一次自駕遊嘅地方
（除左要小心啲同樣自駕嘅外國司機）

自駕好正，想停就停，想泊就泊

特別係SA PA 真係好正，竟然有得制霸

？？？
驚有袋鼠彈出黎？

夜晚無街燈 對頭車 太光 定條路太黑？

渣到超眼訓 ？

最起碼 袋鼠國唔會落雪 冼軚先....

Mel 渣去 lake tyrell 已經眼訓